【估地方】【FF遊記】日本篇 Vol. 1

令和2年12月10日凌晨，正在熟睡的你，你很掛住日本
突然發現自己身處HKG，登上23:55前往東京羽田的班機
一個夢幻旅程即將展開……

抵步後，不消15分鐘完成入境審查和稅關，這個過程已經滾瓜爛熟
發現自己銀包藏有了一張青春18車票，正好今日11日能開始使用
拿起了SUICA乘坐東京輕軌
開始了似乎是漫無目的隨心所欲旅程……

雖然是這樣說，今日還是有一個目標的，但比較遙遠
不依靠新幹線的話，還得需要很多程車才能到達，希望能成功趕車吧

※以下全部風景相都是從Google截取的圖片
大部分都是street view，也有例外會有說明
難度有易有難，會有適當提示
具鐵道交通知識當然會有幫助，但並必須也非全部
本故事雖純虛構，行程的路線資訊時間都是真的，已FC，但數字上會故意有誤差
如欲解謎只需找到位置即可，無需要Google Map核對

Q1.

第一站轉車，並啟用了青春18
這裡應該沒有任何難度了
才發現原來月台是有個在小便的像
但是要前往東京駅，好似不是這個方向，外回內回總是搞混了

大約清晨6時
在東京駅隨便挑了一條中距離在來線，一直坐到尾

Q2.

坐到一段時間突然拉肚子，於是只好下車去了個洗手間
順便出一出站輕鬆一會，車站竟然還是東京駅的樣子？
天色還是有點昏暗，順便去買個早餐吃吧
下班車還有半小時左右，然後回復原定路線前進

Q3.

之後再轉了兩次車
經過一條長長的隧道穿越了縣境，從漆黑眼前一亮的是一片雪國
被山境包圍的雪國，這裡很美，想留下玩雪
然而一日只有五六班車的地方，這樣實在太奢侈了

Q4.

然後還要再轉一次車，才能接近是日的目的地，已經距離東京很遠了
車掌查了一下票，發現自己竟然不在JR線上了
奇怪，明明剛才上車的時候還是，難道真的只是做夢？
但沒法，只好被精算了一下幾百羊
下車的地方有個鄉土博物館，附近有個藝術品，特意留念一下

Q5. ※不是Street View，要在景點按下去才找到

要到達目的地了，但因為沒有交通路線
只好搭的士去！大約4至5千羊吧
不過甚麼都值回來了，原來日本不是只有白川鄉的！
雖規模比較小，景致很好，是個不為人知的秘境！
這個下午就全部奉獻給這個地方吧

不過突然開始有點不舒服，感覺到一些很不安的氣息
又不知是吃錯了甚麼，食物像下了甚麼的樣子……
所以安全為上，決定提早離開
問了熱心的村民後知悉其實是有巴士
不過要沿縣道行40分鐘左右，而且一天只有兩班
在盡量不想再花大款坐的士的前提下，決定就這樣了

行國道縣道其實也有一定危險……

Q6.

坐了一小時巴士去了車站，但反而不是最近原本出發的地方
最近的車站反而沒巴士？大概是因為地區劃分的問題吧
這裡不算荒蕪，起碼出了站外就有兩間酒店，也不會餓死
不過時間還是有點，可以再坐遠一些

Q7.

坐了兩程車終於抵達了文明的地方，不過夜深了雖然才7時半
冬期日照時間短嘛
正好之前住了10次東橫INN送了一晚未用
也沒有甚麼地方能再去，今晚就先這樣吧
明天起身再準時趕車！

Day 1 完

BTW 感謝呢個post俾左靈感我
另外仲有桃太郎電鐵，有無巴絲有玩？

1. 浜松町駅
2. 高崎線 深谷駅
3. 上越線 土樽駅
4. ほくほく線 まつだい駅

陣間繼續搵